日本參戰 宣布對中韓鋼鐵產品徵反傾銷關稅

美國總統川普周四（22日）簽署備忘錄，宣布擬對規模達600億美元（約1.75兆元台幣）的中國進口商品，加徵25％關稅，並限制中國企業對美投資併購。盟友日本也跟進，將自3月31日起，對中國和南韓生產的部份鋼鐵產品徵收反傾銷關稅，稅率為41.8至69.2%，為期5年。

《日本經濟新聞》報導，日本政府在周五（23日）的內閣會議上決定，對中國（不含香港、澳門）和南韓生產的部份鋼鐵產品徵收反傾銷關稅。徵稅對象為碳鋼焊接接頭，自3月31日起徵收，稅率為41.8至69.2%，為期5年。這項貿易制裁會於3月30日正式公告。《時事通信》指，日本3家企業於去年3月，向政府提出的「（碳鋼焊接接頭）課稅申請」，當局於是決定對原產於中國和南韓的碳鋼對焊管件產品，進行「傾銷」調查。被調查產品的日本海關稅號為730793，傾銷調查期為2015年10月1日至2016年9月30日。（國際中心／綜合外電報導）【相關新聞】
川普要求各國一同對抗中國不公平貿易 換取鋼鋁關稅豁免
想知道更多，一定要看……
課稅還不夠 美正式向WTO告中國看了這則新聞的人，也看了……
600億 vs 30億 強國網友：中國不敢大規模開戰
>>加入蘋果日報粉絲團94即時94狂！

日本仔搞還搞，泡菜係同一陣線架

淨係收中国就得啦

中國（不含香港、澳門）
死日本仔又分化我地中國人

川普要求各國一同對抗中國不公平貿易 換取鋼鋁關稅豁免
ic

日本仔留番香港條路俾你，算俾面中國

日本：你班泡菜，慰安婦呀喇，道歎呀喇，總唔輪到我反擊？

On9仔

韓國狗養唔熟，隨時出賣

支那又多一個國家産品罷買啦 記住有骨氣啲